到底咩叫災難

我諗有基本常識都應該知沙士、南丫島海難呢啲先叫災難。

點解今次反修例事件都會定義做災難？根據災難定義，如果係人為因素導致嘅災禍稱為人為災害，如戰爭、恐怖事件、核事故、工業災難等。

勉強你可以話今次涉及戰爭，但戰爭必須包括一定程度的對抗，而且需藉由軍隊使用武器及其他軍事技術與裝備，配合軍事戰術、軍事戰略以及後勤。

你唔好諗住話19 毅進仔嗰啲都計，因為戰爭嘅例子已經講緊係世界大戰啊、死傷最少人嘅都起碼五百萬人口。

之於恐怖事件，係講緊恐怖襲擊，例如係2013 年波士頓馬拉松爆炸案等。

點解成班記者唔問下醫管局，點解會將今次呢件事同南丫海難相提並論？兩件事性質完全唔同。第二，如果今次定義為大型災難，點解雨傘革命冇？點解魚旦革命冇？

第三，如果醫管局選擇開呢個「後門」俾警察，點解醫管局唔先向對外市民公佈，而係當有病人喺醫院被拘捕，我地再查問，直至陳醫生忍無可忍公開，你地先講。

第四，設立類別「災難」用意係邊？醫管局就聲稱，只會喺兩個情況，包括處理大型災難要繼續救援行動，以及需要警方為病人及家屬提供服務，先需要列印病人資料，交俾警方處理。但係今次請問有邊個受傷人士需要用到呢兩個方法呢？（除咗前晚位烈士外）

既然冇人需要，點解要咁早設立呢個類別呢？係邊個提出要為呢件事設立呢個類別？係警方提出方便預約拘捕？定係醫管局？

其實真係有好多問題都諗唔明，唯一諗得通就係醫管局同警務署都係仆街嚟

災佢老母咩
呢個叫抗爭

推

災難=fever